**canvas 元素用于在网页上绘制图形。**

## 什么是 Canvas？

HTML5 的 canvas 元素使用 JavaScript 在网页上绘制图像。

画布是一个矩形区域，您可以控制其每一像素。

canvas 拥有多种绘制路径、矩形、圆形、字符以及添加图像的方法。

## 创建 Canvas 元素

向 HTML5 页面添加 canvas 元素。

规定元素的 id、宽度和高度：

```HTML
<canvas id="myCanvas" width="200" height="100"></canvas>
```

## 通过 JavaScript 来绘制

canvas 元素本身是没有绘图能力的。所有的绘制工作必须在 JavaScript 内部完成：

```HTML
<!DOCTYPE html>
<html>
    <head>
        <meta charset="UTF-8">
        <title></title>
        <script type="text/javascript">
            var c = document.getElementById('myCanvas');
            var cxt=c.getContext("2d");
            cxt.fillStyle = "#FF0000";
            cxt.fillRect(0,0,150,75);
        </script>
    </head>
    <body>
        <canvas id="myCanvas" width="200" height="100"></canvas>
    </body>
</html>
```

JavaScript 使用 id 来寻找 canvas 元素：

```js
var c=document.getElementById("myCanvas");
```



